中小企總商會：示威阻會展交通 有海外商家拒來港談生意

《逃犯條例》修訂引發的社會紛爭持續，香港中小型企業總商會會長巢國明今早在商台節目表示，近日的相關大型示威，影響灣仔會展等地的交通，引起部分海外商家擔憂，甚至拒絕來港洽談業務，加上中美貿易摩擦持續，營商環境惡劣，令他們要花更多時間和成本向客戶解釋香港情况。

他希望特區政府多向國際社會解釋，以及在《施政報告》提出措施，加強改善營商環境。

曾任民政事務局常務秘書長的中華廠商聯合會行政總裁楊立門在同一節目稱，特區政府往後若準備藉民生工作紓緩社會不滿，並不容易見效，因尤其在年輕人心目中，「還有一兩條刺未拔去」，包括政府一直拒絕撤回修例，他們往後仍有可能繼續游擊式對抗。

他亦表示，現階段可用現行機制調查6．12警民衝突，但他不反對成立獨立調查委員會。

焦土

哦

大灣區傾囉

海外商家指大陸?

政府肯回應咪唔洗咁囉

咁擔心生意，咁之前又支持修例？

咁要問政府點解做得咁差
你估出嚟遊行示威唔辛苦呀
又熱又曬
解決問題先從問題根源著手

班撚樣鳩up又唔洗成本

唔肯黎因為怕你洗頭艇

哦 你搵唔到錢 關我咩事

關我撚事
又唔係我賺

明白

你支持我地，我地咪支持返你

你不反對炸

唔阻做黎做乜 ON9

關我撚事呀？

想叫人send email抗議呀

林鄭同一哥搞出黎
關我撚事

因為紅墈成日塞車有海外商家拒來港談生意

佢最後話唔反對獨立調查都算係一句人話嘅

Noted with thanks

咪住，參展商大部分都係鬼佬搵港商喎琴日見到超多鬼佬參展

Ok. 咁遊行支持修例。

唔撚緊要啦
政府唔撤重推都係冇人黎架啦
咪一鳩樣.jpg

鬼佬見慣啦，又冇放火又冇搶野咁和平邊個會驚

依啲先係真焦土，送票俾建制咁智障點解會有人信

[深度分析]香港人的勝利方程式

收皮啦根本而家個市靜過鬼

人地唔黎係因為驚咗逃犯條例好冇
阻交通呢啲一時三刻嘅野驚條撚

Bloomberg都報哂香港protest係peaceful 佢唔嚟叫佢返大灣區

就係想咁喎，冇影響做嚟做乜？

同之前一樣政府中共會理我哋？

所以咪永遠都中小企囉

大灣區傾囉，

個市淡左好撚耐啦

賴得就賴

你去傾咪得

生意冇咗可以再做，但香港冇咗就變大陸

政府，克警，律政司 自己唔同我地傾
關我地撚事

香港有咩資格同海外接觸
中國先有資格

組係行動有效啦

下次去深圳會展中心搞

你賺錢又唔會分俾我

不如諗下點解會有示威者仲好啦
政府廢

挑中小企果類咩撚嘢會有奶便是娘

抵撚死

岩呀，政府回應解決五大訴求，咁事情就可以解決，大家繼續happy 賺錢

呢個真 人地出黎酒照飲野照食 同往年差唔多

我地明佢明大部份人都明佢係鳩up
但cctvb 會捉住呢d 位嚟不停講洗班未醒既人個腦
特別係上一輩
大家要努力做文宣

依家邊個有得分，政府抽左稅咪又唔係放落民生

好呀

Who fucking cares

通過左，冇人黎香港

同政府講呀

始作俑者

Push

佢地係因為修例唔黎

唔撤回
投資無保障
商家唔來都正常

正苦唔同香港人傾
商家唔同你地傾

打和 super

姐係做得啱

咁都賴 抵你淨做到中小企啦

得你一個想傾？ 我地全港市民都要同班高官傾

我地愛國不要愛國勢力,我徫大祖國靠內需自己都養得掂自己

關我撚事咩 中小企執撚咗佢都無人覺得可惜

係囉
你問下政府點解會咁啦

總商會呢個立場都有割蓆feel

攬炒，有乜好傾

你嘅生意, 關我撚事

岩呀

最期待的畫面

哇 屌你老母
灣仔日撚日俾你班「傾生意」共佬塞撚住晒我都未話你
你而家調番轉話我地香港人阻住共佬用香港地方
你up乜柒啊 分下莊閒先啦

有九龍 有機場酒店唔傾 特登塞入港島傾生意

返大灣區傾lor

中国=海外

攬炒

呢個？ 大家同佢地講上大灣區傾 仲商機處處啦屌

請往大灣區

岩呀，香港人買唔到樓就叫我地返大灣區住，咁你傾唔到生意咪返大灣區傾，關我地撚事

商會有冇腦架，要黎就預早訂左機票酒店啦，仲有6月珠寶展係細展黎架，唔知就問啦

都話左佔灣展係最有用

巴布亞新幾內亞

點解自己唔撚上機遇處處嘅大灣區傾生意呢？

關我9事咩

成立獨立調查委員會，還警察一個清白！

中南海？

原來海外商家咁重要
咁條例通過撤資又如何？

唔去機場傾

佢地真係以為外國商家唔黎係因為示威

你諗清楚人地外國商家係擔憂乜先啦，
做生意做到你連個real need都唔知你點target correct customer segment?

咁你地咪去人地國家席傾囉